建制護航 阻傳召官員交代清算馬凱

2018年11月02日

建制護航 阻傳召官員交代清算馬凱

【本報訊】港府無理拒絕外國記者會副主席、英國《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱工作簽證申請，民主派立法會議員動議要求傳召保安局及入境處交代事件，惟議案在建制派護航下被否決，自由黨議員邵家輝更揚言不會為了吸引外資而容許外國人利用香港作為分裂國家的基地，寧願放棄做生意。

立法會一連兩日辯論傳召政府到立會作證，解釋為何拒絕批出工作簽證給馬凱，議案最終在建制派聯手下被否決，令官員毋須到立會解釋。

譚文豪斥造成寒蟬效應

公民黨譚文豪在會上表示，FCC舉辦民族黨陳浩天的演講時，該黨尚未被取締，質疑馬凱未必觸犯法例：「（港府）開誠布公唔好收收埋埋，犯咗乜嘢罪應該拉佢唔係趕佢出境」，譚批評港府以國際慣例為由拒絕解答，是要掩飾其政治目的，造成寒蟬效應。

雖然有外國商會在事件發表聲明，指壓制新聞自由的舉動，均會破壞香港競爭力，直指事件令人擔憂，但自由黨邵家輝相信，馬凱被拒入境與FCC製造平台予陳浩天宣揚港獨有關，政府做法合理，邵更直言若要為了做生意，要容許外國人在香港宣揚港獨，「對唔住，呢啲生意我唔想做」，並期望政府盡快就《基本法》23條立法。

辯論期間，熱血公民鄭松泰因被指內容離題，未有理會主席梁君彥要求停止發言而被趕離會議廳，鄭一度高喊叫「食屎啦，梁君彥！」

保安局局長李家超則指，若當局公開拒絕發出簽證的理由，或會令不法人士利用相關資料規避出入境管制，公開個案資料亦涉及個人私隱，強調入境處是按法例及實際情況處理申請，並重申港府不會容忍鼓吹港獨行為。

■記梁穎妍

上一則
上一則
民族黨上訴會議李家超料避席 多名行會成員索律政司意見

下一則
下一則
李卓人250張宣傳單張遭焚毀

自由黨邵家輝相信，馬凱被拒入境與FCC製造平台予陳浩天宣揚港獨有關，政府做法合理，邵更直言若要為了做生意，要容許外國人在香港宣揚港獨，「對唔住，呢啲生意我唔想做」，並期望政府盡快就《基本法》23條立法。

自由黨

咁係咪要取消美港政策法？